# Дизайн-документ для ML части системы определения пищевой ценности по фото при помощи компьютерного зрения "FoodSnap"
(шаблон взят из [ML System Design Doc](https://github.com/IrinaGoloshchapova/ml_system_design_doc_ru/blob/main/ML_System_Design_Doc_Template.md))

## Оглавление:
- [1. Цели и задачи проекта](#1-цели-и-задачи-проекта)
- [2. Методология](#2-методология)
- [3. Подготовка и внедрение пилота](#3-подготовка-и-внедрение-пилота)
- [4. Подготовка и внедрение пилота](#4-ToDo/Wish-list-для-будущих-версий)

## 1. Цели и задачи проекта
### 1.1. Зачем идем в разработку продукта?
Назначение проекта заключается в создании цифрового сервиса поддержки пользователя, помогающего в подсчёте усваиваемых калорий и полезных веществ по передаваемым пользователем фото потребляемой пищи.
Данная информация необходима для контроля веса и в целом для организации здорового питания клиента.
Такое приложение будет экономически более выгодно, чем консультация у диетолога. Более подробно обоснование и детализацию проекта см в [дизайн-документе проекта](https://github.com/DmitryEvgenov/FoodSnap/blob/main/designdoc/project_designdoc.md). **Данный документ посвящен ML-части проекта**

### 1.2. Бизнес-требования и ограничения
На данном этапе мы будет считать пилот успешным, если неизвестные еще фотографии известных для модели категорий еды, успешно классифицируется моделью.

Более подробно см в [дизайн-документе проекта](https://github.com/DmitryEvgenov/FoodSnap/blob/main/designdoc/project_designdoc.md)

### 1.3 Что входит в скоуп проекта/итерации, что не входит
В MVP версии мы делаем работающий бот в телеграме, который на отправленую пользователем картинку выдает количество калорий представленой на фотографии еды. Для тренировки модели на данном этапе мы используем открытый датасет [food-recognition-benchmark-2022](https://www.aicrowd.com/challenges/food-recognition-benchmark-2022).
Этот датасет содержит множество еды нетипичной для русскоязычного пользователя и также не содержит более типичные блюда для таких пользователей (например среди данных нет фотографий борща). На данном этапе мы ограничемся минимальным изменением датасета food-recognition-benchmark-2022, а добавление и разметка блюд, более привычных для наших пользователей будет сделано в следующих итерациях проекта. Так же для будущих итерации оставлена задача определения веса продуктов на фотографиях для более точного расчета БЖУ.

### 1.4. Ограничения для ML-системы
- Малый бюджет;
- Сложность разметки данных - желательно найти готовые датасеты;
- Отсутствие в команде профессиональных ML-Engineer, специализирующихся в данной области. Необходимо изучать применение SOTA решений самостоятельно;
- Отсутствие в команде экспертов в доменной области (Диетология). Необходимо найти связи с экспертами и максимально возможно изучить матчасть собственными силами.

## 2. Методология
### 2.1 Постановка задачи
На данном этапе мы делаем классификатор еды на входной картинке. Это классическая задача классификации в компьютерном зрении.
### 2.2 Схема решения
- **Распознавание фото**\
Так как на данный момент наилучшим средством распознавания изображений являются нейронные сети, то основной задачей проекта является обучение нейронной сети определять блюда и/или продукты, представленные на фото;
- **Подсчёт калорий**\
Для подсчёта калорий необходимо разработать соответствующий алгоритм и создать СУБД для хранения данных о составе блюд, а также о пищевой и энергетической ценности продуктов, из которых они состоят;

### 2.3. Этапы решения задачи

#### 2.3.1 Подготовка и EDA данных
В качестве входных данных мы используем [food-recognition-benchmark-2022](https://www.aicrowd.com/challenges/food-recognition-benchmark-2022). Исходный датасет содержит две части v2.0 и v2.1, которые мы объединили. Затем мы объединили явно одинаковые категории, которые различались только написанием. А так же почистили дубликаты. В конечном счете в данных у нас 439 категорий и 55266 фотографий. Более подробный анализ датасета см в [EDA презентации](https://docs.google.com/presentation/d/16fFpli-KfOIP3d3Tpkk-svOVGmg8Zp517LOJZLq_wKQ/edit?usp=sharing)

#### 2.3.2 Выбор библиотек и архитектуры ML модели
Так как у нас нет достаточного опыта и ресурсов разработать модель с нуля, было принято решение использовать верхнеуровневую библиотеку. Выбирая между YOLO и [Detectron2](https://github.com/facebookresearch/detectron2), мы остановились на последней, так как она показывает большую точность, в то время как YOLO больше рассчитана на скорость. Данный вывод был сделан на основе [статьи](https://medium.com/ireadrx/detectron2-vs-yolov5-which-one-suits-your-use-case-better-d959a3d4bdf), и хоть там и использовалась YOLOv5, мы предположили, что тенденция сохранилась. В будущем, безусловно, лучше на практике сравнить библиотеки на наших данных.\
Среди предобученных моделей, предоставленных разработчиками Detectron2 в их [репозитории](https://github.com/facebookresearch/detectron2/blob/main/MODEL_ZOO.md) были опробованы следующие модели из раздела COCO Instance Segmentation Baselines with Mask R-CNN:
- R_50_FPN_3x
- X_101_32x8d_FPN_3x
Так как X_101_32x8d_FPN_3x показывала большую точность на предварительной оценке, решено было выбрать её.
![R50vsX101|200](R50vsX101.png)

#### 2.3.3 Тренировка модели и определение метрик

В фреймворк Detectron2 встроены следующие основные метрики качества обучения:
- loss_cls (ошибка классификации объекта)
- loss_mask (ошибка заливки области с объектом)
- loss_box_reg (ошибка построения прямоугольника вокруг объекта)
- total_loss (сумма предыдущих ошибок)

Так как на данном этапе только отрабатывается методика обучения модели, то удовлетворительными будут считаться показатели каждого loss (кроме total)  ниже 0.2, желательным результатом будет пересечение отметки в 0.15.

## 3. Подготовка и внедрение пилота
### 3.1. Архитектура сервиса
На первом этапе планируется собрать монолитную архитектуру, в которой будут присутствовать:
- Telegram бот, являющийся интерфейсом пользователя и предоставляющий возможность загрузки фото. В ответ бот высылает сообщение с названиями продуктов/блюд, представленных на фото, и их калорийность.
- ML-модель, определяющая классы объектов, представленных на фото.
- Алгоритм, написанный на python, который по списку предоставленных ему продуктов (определённых ML-моделью) находит стандартные порции и их калорийность. Далее алгоритм суммирует полученные результаты и передаёт их пользователю.
- На данном этапе вместо СУБД на PostgreSQL, предоставляющей доступ к данным о размере порций и калорийности продуктов/блюд будет использоваться простой модуль, загружающий данные из parquet файла.

![architecture](arhitecture.png)

Более подробно см в [дизайн-документе проекта](https://github.com/DmitryEvgenov/FoodSnap/blob/main/designdoc/project_designdoc.md).

### 3.2 Инфраструктура

Планируется запускать сервис на локальном Linux-сервере с GPU.\
Кроме того, в целях воспроизводимости все зависимости сохранены при помощи poetry, а для синхронизации больших данных используется DVC. Так что сервис можно запустить и на других машинах, в том числе без поддержки GPU (что конечно увеличит время обработки запроса).


## 4. ToDo/Wish-list для будущих версий

1. Добавить блюда типичные для русскоязычных пользователей
2. Определение веса продуктов
3. Возможность сохранять результаты для анализа и прогноза.
4. Определение других пищевых характеристик.
5. Разбиение системы на сервисы
6. Опробовать разные архитектуры, в том числе State-Of-The-Art решения в сфере Computer Vision
(Для этого обучить модели на едином датасете и далее сравнить результаты по выбранным метрикам. Также следует учитывать требовательность к ресурсам системы при инференсе модели.)